# RGAA 4.0 - Rule 11.10.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.10](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-10)

### Test

[11.10.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-10-2)

### Description

> Les champs obligatoires ayant l’attribut aria-required="true" ou required vérifient-ils une de ces conditions ?
> 
> * Une indication de champ obligatoire est visible et située dans l’étiquette associé au champ préalablement à la validation du formulaire.
> * Une indication de champ obligatoire est visible et située dans le [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) associé au champ préalablement à la validation du formulaire.

#### Particular cases (criterion 11.10)

> Le test 11.10.1 sera considéré comme non applicable lorsque le formulaire comporte un seul [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) ou qu’il indique les champs optionnels de manière :
> 
> * Visible ;
> * Dans la balise `<label>` ou dans la [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) associée au champ.
> 
> Dans le cas où l’ensemble des champs d’un formulaire sont obligatoires, le test 11.10.1 reste applicable.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 11.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule111002/)
- [Unit test file for rule 11.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule111002Test.java)
- [Class file for rule 11.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule111002.java)


